阻國民外逃升級 朝邊境設鐵絲網 豎假人槍靶恐嚇 脫北者格殺勿論

阻國民外逃升級 朝邊境設鐵絲網
豎假人槍靶恐嚇 脫北者格殺勿論

北韓力圖阻止國民越過邊境圍欄逃往中國。資料圖片

【有入無出】北韓受到美國與盟國長期經濟制裁，生活在無涯苦海的北韓人民想要溫飽與自由，就只有「脫北」一途。北韓政府為了遏止越來越多人叛逃的情況，據說已採取超強硬措施，不只在中朝邊境地區設置鐵絲網，還豎起了人體模型的射擊靶子，鎮守邊境的軍人受命，對脫北者格殺勿論。

相關新聞：金正恩訪俄羅斯 明與普京會談

南韓東亞大學的北韓專家姜東完（Kang Dong-wan，譯音）為了調查北韓居民生活情況，在去年12月至今年2月於朝中邊境地區進行拍攝，親眼目擊令人不寒而慄的場景：在中朝邊境的鐵絲網前，立起了手腳向後反綁並掛在柱子上的人體模型靶標，目的是營造恐怖氣氛，以求令到準脫北者打消逃走的念頭。他說不只在邊境鐵絲網前有靶子，而且在鴨綠江上，以及在貌似射擊場的地點，也豎立了人形靶標。該些靶子據說是給邊境警備隊軍人練習射擊用。

姜東完接受傳媒訪問時說：「我曾一再聽說平壤下了命令，對於被貼背叛祖國標籤的脫北者，格殺勿論，但實際目睹（人形靶子）還是第一次。豎起靶標是模擬有人脫北而進行射擊練習，同時也是表明會對脫北者開槍的可怕警告。」

中朝邊境豎立了人形射擊靶子。互聯網

中朝邊境是脫北者其中一個逃走熱點。資料圖片

北韓人民生活困苦。資料圖片

華檢查站5G阻脫北走私客

早前亦有北韓消息人士披露，當局今年初開始在中朝邊境的鐵絲網前，大範圍地撒了玻璃碎片。這做法起了一定效果，但未能杜絕脫北和走私行為。不過，據指這措施旨在「營造渡江並不容易的印象」，是為了表明當局打擊脫北的決心。

其實隨着北韓近期糧食短缺趨嚴重，中國亦加強打擊脫北者和走私客。中國國家移民管理局本月披露，將在吉林省通化市集安的水庫哨所，建設中國首個使用5G網絡技術的邊境檢查站。集安位於北韓萬浦對面的鴨綠江中游地帶，是脫北者和各種走私貨物與資金的主要通道。當局指在遼闊山區很難進行監控，「如果安裝了5G網絡，就能運用虛擬實境（VR）眼鏡等設備，隨時以超高清畫面、無死角地監察和控制」龐大道路網絡。

北韓糧荒嚴峻，連向來比平民吃得好的軍人，都難掩皮黃骨瘦之貌。北韓領袖金正恩上周三曾到一處空軍基地，督導試射「新型戰術武器」，由相片可見在場的空軍人員明顯營養不良。亞洲自由電台指，現時北韓不只一般士兵捱餓，連飛行員也是「只在國家喜慶節日」才有肉吃，平日只靠粟米勉強填飽肚子。

相關新聞：乘裝甲專列 全程24小時

搞「決心大會」準備捱苦

隨着2月朝美首腦二次峯會破局收場，北韓爭取制裁措施放寬的希望幻滅，當局正着手為民眾做好長期捱苦的心理準備。北韓《勞動新聞》前日報道，當局周日已在平安南道、咸鏡北道、兩江道和羅先市等多地，舉行了宣傳擁護「自力更生路線」的「決心大會」。

據南韓國策研究所人員指，召開群眾大會，強調「自力更生」，是因為「需要再次向民眾傳遞『做好經濟困難的心理準備』的訊息。可以預期北韓在今年內會選擇『死撐』路線」。

南韓《朝鮮日報》/每日北韓網站

下一則
下一則
金正恩訪俄羅斯 明與普京會談

金正恩訪俄羅斯 明與普京會談
乘裝甲專列 全程24小時